>创建型模型
	不属于GoF的23种设计模式
# 结构
![error](https://gitlab.com/SherDick/Design-patterns/raw/master/Pictures/SimpleFactory.png)
# 模式中的角色和职责
	工厂（Factory）：简单工厂模式的核心，负责实现创建所有实例的内部逻辑。工厂类可以被外界直接调用，创建所需的产品对象。
	抽象产品（Abstract Product）：简单工厂模式所创建的所有对象的父类，它负责描述所有实例所共有的公共接口。
	具体产品（Concrete Product）：简单工厂模式所创建的具体实例对象。
# 优点
	·实现了对象的创建和使用分分离。
	·不需要记住具体类名，记住参数即可，减少使用者记忆量。
# 缺点
	·对工厂类职责过重，一旦不能工作，系统受到影响。
	·增加系统中类的个数，复杂度和理解度增加。
	·违反“开闭原则”，添加新产品需要修改工厂逻辑，工厂越来越复杂。
# 适用场景
	·工厂类负责创建的对象比较少，由于创建的对象较少，不会造成工厂方法中的业务逻辑太过复杂。
	·客户端只知道传入工厂类的参数，对于如何创建对象并不关心。